# 11. Друзья за столом

Восемь друзей сидят за круглым столом лицом к центру стола. Анна сидит на стуле, обозначенном на рисунке буквой "А":

![](s11-circle.svg) 

Известно, что друзья рассажены следующим образом:

- Анна сидит напротив Даниэля.
- Генри сидит между Гретой и Элей.
- Франк не сидит рядом ни с Анной, ни с Даниэлем.
- Между Гретой и Кларой сидит один человек.
- Эля сидит рядом с Даниэлем с левой стороны.

## Вопрос

Рассади друзей за столом в правильной последовательности.

[Vastavus]

A. 1. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

B. 2. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

C. 3. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

D. 4. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

E. 5. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

F. 6. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

G. 7. место <-> Клара | Бруно | Даниэль | Эля | Франк | Генри | Грета

## Ответ

Правильный ответ:

A <-> Клара

B <-> Франк

C <-> Бруно

D <-> Даниэль

E <-> Эля

F <-> Генри

G <->  Грета

## Категории

- Логика
